未受放生689影響 林鄭月娥民望回升

2019年01月03日

未受放生689影響
林鄭月娥民望回升

林鄭月娥

【港大民研】

【本報訊】律政司司長鄭若驊未有尋求獨立法律意見就決定不告前特首梁振英，但似乎未對特首林鄭月娥民望造成影響。根據港大民意研究計劃公佈最新民調顯示，林鄭的評分由上月中約50分升至56.4分，連同支持率上升、反對率下跌，林鄭的支持率淨值更由-7%重回正數的10%。

山竹襲港後新高

港大民研於上月17至20日，即律政司公佈不告梁振英決定後，成功訪問了1,000名市民，結果顯示市民對林鄭評分增加6.2分至56.4分水平，也是林鄭自去年9月颱風山竹襲港，港府處理不善致民望大跌後的新高。支持率最新數字是49%，較上月初大增10個百分點，反對率大減8個百分點至39%。

市民對港府表現滿意率亦上升7個百分點，重回上40%水平的42%，不滿率則重回40%以下的36%。按政策範疇劃分的話，市民對港府在處理與中央政府關係、維持經濟繁榮、推行民主步伐的滿意率均增長，至於維護人權自由表現及改善民生表現的滿意率則輕微下跌1個百分點。

■記者呂浩然

上一則
上一則
王志民宴請議員 梁君彥倡中聯辦以外舉行

下一則
下一則
蘋人誌：在法庭玩facebook的人 王惠芬

港大民研信得過

4000?